%@metapost:604dm08.mp
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Construis en vraie grandeur le triangle dessiné ci-dessous à
  main levée, sachant que $TI=8$~cm et $RI=7$~cm.
\[\includegraphics{604dm08-2}\]
\item On appelle $(d_1)$, la droite passant par $I$ et perpendiculaire
  à la droite $(RI)$.\\On appelle $(d_2)$, la droite passant par $R$
  et perpendiculaire à la droite $(TI)$.\\Les droites $(d_1)$ et
  $(d_2)$ se coupent au point $E$.
\item Démontre que les droites $(EI)$ et $(TR)$ sont parallèles.
\item On appelle $(d_3)$, la droite passant par $I$ et parallèle à la
  droite $(RE)$. Les droites $(d_3)$ et $(TR)$ se coupent en $K$.
\item Démontre que les droites $(IK)$ et $(TI)$ sont perpendiculaires.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Double utilisation des propriétés de démonstration sur les droites parallèles et perpendiculaires.
